【國際】特朗普宣布將完全放棄生意，專注治理國家

特朗普宣布將完全放棄生意 專注治理國家 (21:46)
2016/11/30

美國候任總統特朗普業務遍佈全球，引發利益衝突之虞。不過，這名億萬富商今日宣布，將完全放棄他的生意，專注於總統職務，但未有透露其企業日後如何營運。

特朗普在Twitter連續發布數則帖文，表示因要專注於治理國家，「讓美國再強大起來」，所以會完全捨棄他的生意。但他強調，他並非被迫放棄生意，而是因為國家事務明顯更重要。

特朗普未有提及其集團會有何安排，但相信業務會交由子女接管。他指12月15日會偕同子女，在紐約召開記者會交代詳情。

據《華盛頓郵報》早前統計，特朗普的企業最少在18個國家有商業活動，遍及亞洲、南美和中東，而且生意類型多樣，包括地產、酒店、賭場和娛樂事業，令人擔心他上任後，會因私人利益轇轕而左右國家政策。

現任總統奧巴馬和前總統喬治布殊的顧問律師，因應特朗普的潛在利益衝突，日前要求選舉人團不要任命他為下任總統。

（獨立報）

轉自明報網站

燒山尋日先講完佢唔肯退落黎有利益衝突

哂氣，生意做到依個地步邊有得放棄，最多只係由明走去暗，換個傀儡董事，股份比哂屋企人

有個仔架嘛